@inproceedings{Ferret:TALN:2022,
    author = "Ferret, Olivier",
    title = "D\'econtextualiser des plongements contextuels pour construire des th\'esaurus distributionnels",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : conf\'erence principale / Traduction de soumissions en cours \`a des conf\'erences internationales",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "46-55",
    note = "Decontextualizing contextual embeddings for building distributional thesauri ",
    abstract = "M\^eme si les mod\`eles de langue contextuels sont aujourd'hui dominants en traitement automatique des langues, les repr\'esentations qu'ils construisent ne sont pas toujours adapt\'ees \`a toutes les utilisations. Dans cet article, nous proposons une nouvelle m\'ethode pour construire des plongements statiques \`a partir de mod\`eles contextuels. Cette m\'ethode combine la g\'en\'eralisation et l'agr\'egation des repr\'esentations contextuelles. Nous l'\'evaluons pour un large ensemble de noms en anglais dans la perspective de la construction de th\'esaurus distributionnels pour l'extraction de relations de similarit\'e s\'emantique. Finalement, nous montrons que les repr\'esentations ainsi construites et les plongements statiques natifs peuvent \^etre compl\'ementaires.",
    keywords = "Plongements statiques et contextuels, similarit\'e, th\'esaurus distributionnel.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2022/234.pdf"
}
